【日戰後解密】中學時畀人捉去絕育 七旬受害人：手術後先知無咗

日本政府二戰後實行《優生保護法》，強制「有缺陷」的國民進行絕育手術，至少1.6萬人受影響。有多名受害人含恨多年後，決定向政府提訟要求道歉及賠償。

最近一次是在上月17日，3名七旬《優生保護法》的受害人分別向東京、仙台及札幌地方裁判院入稟，要求政府道歉並賠償7950萬日圓（約570萬港元）。住在東京的其中一名受害老翁稱，14歲時突然就被帶到醫院被迫接受絕育手術，院方亦沒作任何解釋。他最初以為自己生病，後來家人才跟他說這手術其實是絕育手術。
老翁稱自己明明沒有缺陷，手術卻令他的精神及身體承受無法復原的苦痛，「被永久剝奪了有個幸福家庭的機會及未來人生」。他表示曾向醫院要求索回手術紀錄，不過院方表示紀錄已不存在，但他仍想討回公道，並希望鼓勵更多有同樣遭遇的人站出來。
入稟仙台地方裁判院的女子就表示，是在16歲時被迫絕育，有關院方同樣拒絕提供手術紀錄。而經札幌法院提控、76歲的小島喜久夫就指，是在19歲時突然被送入院並強迫他接受絕育手術。
早在今年1月，一名60多歲的受害宮城縣女子亦就《優生保護法》起訴政府索償，她稱是15歲時被診斷出有精神問題，遭強制絕育。

如果香港實施優生法，連登仔肯定係第一個支持
邊個要拎援上公屋就要全部強制絕育

可以無限中出

別人被性功能不全，連登仔卻得物無所用

真係實行既連登狗第一批就被拉去絕育啦

做得好 咁就解決左窮人生仔正仆街 矮撚生仔陷家產 既問題

比人告因為係非自願，

香港應該改一改， 拎綜援公屋必需絕育， 保證可以解決公屋唔夠問題

加多個玩法， 公屋子女夠30 歲唔搬走都必需絕育先可以同住